電腦SSD問題

話說本身用緊隻好細容量既SSD , ADATA 128gb SSD裝左windows 咁當然冇耐就唔夠用 所以就買多隻ADATA既 1TB M.2 (SX6000 Lite SSD)插主機板打算同時用 M.2個隻淨係攞嚟儲存 但係插完之後發覺完全read唔到隻M.2

想問係塊M.2唔可以同時用 定係要format/ set up張M.2 因為上網睇好似話要format左先read到但自己又唔識我以為插左就用得求幫忙

召喚硬件傳心師

咩MB,用左PCIE?

Asus H310CM-itx

即係itx板買到最雞最平個隻 唔係用pcie

底板asrock H310CM-itx 其他配置要嚟做咩

Asrock*

咩都唔知點幫先
SATA轉插位先

本身sata連緊張128gb 而家加左張m.2 1TB 但電腦read唔到 所以想知點解

入BIOS都見唔到
有啲底板LANE唔夠
SATA / M.2 / PCI-E會SHARE

你係BIOS讀唔到?
Disk Management見唔到?
定係純粹未format?

傳心師出動

你隻 M.2 本身係 pcle / sata ?

仲有 咩CPU ， 有啲CPU 只支援 sata 嘅 m.2
有啲 可以上 pcle 但都有唔同頻寬限制。

呢樣就塊板會寫明同唔同代/級數嘅 cpu 對 M.2 支援嘅影響。 有啲 cpu本身會連 M.2 都唔支援，所以你底板有得插都無用。

啱啱上網 search 一下樓豬隻 m.2 同塊板

1) 你隻M.2 係用緊 PCIe (gen 3)

2) 你塊板/u 係有支持 PCIe M.2 ，做 boot disk 都得， 不過最高去到 gen2 嘅速度

3) 你入 bios 睇下佢認唔認到你隻碟， 認唔到應該係接觸不良

4) 如果 bios 有， 而 windows 無。 係因為你未 format 。
硬碟唔係usb咁 即插即用，決定咗用咩 format 先會見到。

我覺得好大機會係4

一睇就知未入Disk Management度format啦
一係就自己無做功課 自己塊版唔support就亂咁買M.2